{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"001","type":"single","question":"銀行有效發揮「風險分散效應」(Diversification Effects)，具有下列何種財務涵義?","options":[{"option":"銀行的總風險小於個別業務的風險相加","answer":true},{"option":"銀行的信用風險比市場風險，更應受到重視","answer":false},{"option":"總行管理單位承擔的風險責任，宜分散配置給予分行營業單位","answer":false},{"option":"全行的總風險限額宜按照組織結構，分配至各營業單位","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"002","type":"single","question":"下列何者屬於正確的風險管理概念?","options":[{"option":"經濟資本又稱風險資本，屬於官方協助建立模型計提的資本需求額","answer":false},{"option":"不論競爭情勢是否激烈，金融業務成本均須納入「風險成本」項目","answer":false},{"option":"標準法計提的資本需求額，稱為「管制資本」或「法定資本」","answer":true},{"option":"實務上，「資本風險」又稱「風險資本」或「償債能力風險」","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"003","type":"single","question":"下列何者不包含於經濟移轉價格(Economic Transfer Prices)?","options":[{"option":"預定的利潤目標","answer":true},{"option":"與資金來源有關的借款成本","answer":false},{"option":"與信用風險有關的呆帳準備 ","answer":false},{"option":"與流動性風險有關的流動性貼水","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"004","type":"single","question":"財富管理處的處長，每個月領取的薪資費用應如何歸屬?","options":[{"option":"此薪資費用是轄下理財等四個部門的間接成本","answer":true},{"option":"此薪資費用是財富管理處的間接成本","answer":false},{"option":"此薪資費用是轄下理財等四個部門的直接成本","answer":false},{"option":"此薪資費用不宜當作轄下任何部門的直接成本或間接成本","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"005","type":"single","question":"銀行的營業單位遇到資金不足時，透過聯行往來取得資金適用的利率，係指下列何者?","options":[{"option":"存款利率","answer":false},{"option":"放款利率","answer":false},{"option":"借用利率","answer":true},{"option":"供應利率","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"006","type":"single","question":"關於績效評估觀念，下列何者正確?","options":[{"option":"銀行的營業單位或分行最好使用每股盈餘、資產報酬率及淨值報酬率，衡量其管理績效","answer":false},{"option":"績效管理的重點，應擺在「不可控制」的成本項目","answer":false},{"option":"績效管理的良窳，端視管理者對「可控制成本」的掌控能力而定","answer":true},{"option":"銀行使用的所有績效管理指標，均應納入全部服務成本","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"007","type":"single","question":"有關間接成本的會計科目與分攤，下列敘述何者錯誤?","options":[{"option":"按照對象的分擔能力做分攤，係遵循「能力原則」","answer":false},{"option":"按照對象的成本收益關係做分攤，係採用「受益原則」","answer":false},{"option":"直接材料與直接人工屬於間接成本，須按照產品量做分攤","answer":true},{"option":"營業費用屬於間接成本，應按照「提供服務最多、接受服務最少」原則優先分攤至其他各部門","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"008","type":"single","question":"關於成本中心，下列敘述何者錯誤?","options":[{"option":"成本中心的主管僅能控制成本或費用","answer":false},{"option":"成本中心以追求產品或服務成本最低為其努力目標","answer":false},{"option":"成本中心主管無權參與選擇各項投入資源的標準及來源","answer":true},{"option":"成本中心適用對產量或服務之多寡，以及產品或服務之售價「無權決定」的單位","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"009","type":"single","question":"有關作業基礎成本制度(Activity-Based Costing, ABC)，下列敘述何者正確?","options":[{"option":"金融服務業面對的是人的交易行為，人的慣性行為使得「標準」作業的設定很容易","answer":false},{"option":"ABC 制度的各項作業成本，是由作業動因的作業量除以「動因費率」計算而得","answer":false},{"option":"ABC 制度的作業成本，不須納入每項作業的「風險成本」","answer":false},{"option":"ABC 成本制度的特色之一，在於能夠區分個別業務及客戶的績效差異","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"010","type":"single","question":"銀行的資產與負債，呈現到期期別及流動性不同時，可能造成下列何種風險?","options":[{"option":"信用風險","answer":false},{"option":"作業風險","answer":false},{"option":"利率風險","answer":true},{"option":"回收風險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"011","type":"single","question":"「借短貸長」的資金部位，可能存在何種風險?","options":[{"option":"再投資風險","answer":false},{"option":"再融資風險","answer":true},{"option":"市場價值風險","answer":false},{"option":"信用風險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"012","type":"single","question":"銀行的資產負債大部分是金融資產與金融負債，下列何者不屬於金融資產與金融負債?","options":[{"option":"利率部位","answer":false},{"option":"外匯部位","answer":false},{"option":"權益證券部位","answer":false},{"option":"貴金屬(不包括黃金)","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"013","type":"single","question":"市場利率變動，導致資產負債之經濟價值跟著變動的風險，係稱為下列何種風險?","options":[{"option":"再投資風險","answer":false},{"option":"再融資風險","answer":false},{"option":"市場價值風險","answer":true},{"option":"信用風險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"014","type":"single","question":"銀行透過 5P 衡量申貸客戶之信用品質，5P 不包含下列何者?","options":[{"option":"Performance","answer":true},{"option":"Purpose","answer":false},{"option":"Prospective","answer":false},{"option":"People","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"015","type":"single","question":"銀行和客戶簽訂承諾協議書，對於額度範圍內之尚未動用部分，應收取下列何種費用?","options":[{"option":"利息費用","answer":false},{"option":"承諾費用","answer":true},{"option":"違約費用","answer":false},{"option":"承兌費用","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"016","type":"single","question":"關於銀行票據承兌業務，下列何者錯誤?","options":[{"option":"銀行代替買方，為其賣方所發匯票之付款人提供承兌，稱為「買方委託承兌」","answer":false},{"option":"買方業者基於資金調度考量，進口貨物時常開發「即期信用狀」取代「遠期信用狀」","answer":true},{"option":"銀行受理之賣方委託承兌，旨在協助賣方將取得的「遠期支票」轉換為「銀行承兌匯票」","answer":false},{"option":"票據承兌業務係銀行授信業務之一種","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"017","type":"single","question":"銀行法第 38 條規定，購買或建造住宅使用的建築物，辦理中、長期借款時，最長期限不得超過幾年?","options":[{"option":"20 年","answer":false},{"option":"25 年","answer":false},{"option":"30 年","answer":true},{"option":"40 年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"018","type":"single","question":"購置住宅貸款之借款客戶要降低還本付息的壓力時，則可以在最初幾年申請「寬限期」，辦理下列何者?","options":[{"option":"付息不還本","answer":true},{"option":"還本不付息","answer":false},{"option":"不還本不付息","answer":false},{"option":"少還本少付息","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"019","type":"single","question":"關於信用卡之違冒詐欺事件，應歸類為下列何種風險型態?","options":[{"option":"信用風險","answer":false},{"option":"市場風險","answer":false},{"option":"作業風險","answer":true},{"option":"流動性風險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"020","type":"single","question":"銀行辦理信用卡業務之收入來源，包括下列哪些?A.利息收入 B.手續費收入 C.向特約商店收取之折扣費用 D.信託 費收入","options":[{"option":"僅 B","answer":false},{"option":"僅 A、C","answer":false},{"option":"僅 A、B、C","answer":true},{"option":"A、B、C、D","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"021","type":"single","question":"在定量分析時，公司債等級之決定因素，下列何者最為重要?","options":[{"option":"利息保障倍數","answer":true},{"option":"短期償債能力","answer":false},{"option":"長期償債能力","answer":false},{"option":"獲利能力","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"022","type":"single","question":"銀行制定不同產業的集中性風險時，可參考信評機構公佈之下列何種評等機制?","options":[{"option":"債務發行信用評等","answer":false},{"option":"發行人信用評等","answer":false},{"option":"特殊用途信用評等","answer":false},{"option":"產業評等","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"023","type":"single","question":"Moody’s 將短期別債券之信用等級分為 Prime-1, Prime-2, Prime-3, 以及 Not-Prime。請問其中 Not-Prime 類似於長期債券哪個信用等級以下?","options":[{"option":"Aa1","answer":false},{"option":"A1","answer":false},{"option":"Baa1","answer":false},{"option":"Ba1","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"024","type":"single","question":"關於企業之信用評分，下列敘述何者錯誤?","options":[{"option":"負責人在業界之評價愈高，則違約機率愈低 ","answer":false},{"option":"企業內部組織運作愈建全，則違約機愈低","answer":false},{"option":"企業跨足陌生產業，可以分散經營風險，所以違約機率可以降低","answer":true},{"option":"在業界中扮演龍頭地位之領導企業，其違約機率會較低","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"025","type":"single","question":"依據標準普爾信用評等機構之觀點，下列哪些指標可以衡量受評公司之現金流量是否足夠?A.營業利益/營業收入 B.長短期借款/總資產 C.(正常營業活動的現金流量+利息費用)/利息費用 D.借款的還本期限","options":[{"option":"僅 C、D","answer":true},{"option":"僅 A、D","answer":false},{"option":"僅 C","answer":false},{"option":"A、B、C、D","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"026","type":"single","question":"為避免承擔過高的信用風險，銀行會以客戶和產業為對象訂定風險限額。由內部評等模型所計算出的風險限額稱 為下列何者?","options":[{"option":"風險值","answer":true},{"option":"授信總餘額","answer":false},{"option":"融資額度","answer":false},{"option":"信用暴險額","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"027","type":"single","question":"關於授信對象的風險限額，下列敘述何者錯誤?","options":[{"option":"視借款金額大小，決定是否需經營業主管和徵信審查程序","answer":true},{"option":"風險限額設定需考慮擔保程度","answer":false},{"option":"借戶的融資額度需控管在風險限額範圍內","answer":false},{"option":"實務上，風險限額意旨風險權限、授信總餘額和放款額度","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"028","type":"single","question":"有關銀行法對「利害關係人」之規範，下列敘述何者錯誤?","options":[{"option":"對本行負責人、職員或主要股東為擔保授信，應有十足擔保","answer":false},{"option":"對同一法人之擔保授信總餘額，不得超過銀行淨值 10%","answer":false},{"option":"對同一自然人之擔保授信總餘額，不得超過銀行淨值 2%","answer":false},{"option":"對所有利害關係人之擔保授信總餘額，不得超過銀行淨值二倍","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"029","type":"single","question":"按照資本適足性管理辦法，銀行發行的「長期次順位債券」，在計算資本適足率時，具有何種資本性質?","options":[{"option":"普通股股本","answer":false},{"option":"第一類資本","answer":false},{"option":"第二類資本","answer":true},{"option":"不可視為資本使用","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"030","type":"single","question":"關於國家風險限額的核配，下列敘述何者錯誤?","options":[{"option":"依據信評公司之評等核配國家風險額度，稱為靜態核配制度","answer":false},{"option":"依據信用違約交換的價格核配國家風險額度，稱為動態核配制度","answer":false},{"option":"信用違約交換的價格，原則上應每季檢查一次","answer":true},{"option":"當信用違約交換觸及標準，應凍結該國額度","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"031","type":"single","question":"關於國家風險與主權風險之敘述，下列何者錯誤?","options":[{"option":"外幣舉債所屬國發生政治或社會動亂屬於國家風險","answer":false},{"option":"外幣舉債所屬國貨幣大幅貶值屬於國家風險","answer":false},{"option":"任何企業的信用等級不得高於該國主權評等","answer":true},{"option":"外匯管制或短缺的情況屬於國家風險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"032","type":"single","question":"關於國家風險的統計，下列敘述何者錯誤?","options":[{"option":"總暴險除已動用的放款餘額，還需加計剩餘可用或未動用部份","answer":false},{"option":"信用狀保兌按承作金額計算暴險值","answer":false},{"option":"已提列資產減損之有價證券投資，則按減損後之資產價值計算","answer":false},{"option":"附賣回證券直接以有價證券之市場價值計算","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"033","type":"single","question":"有關 Basel 監理委員會 2010 年 12 月 16 日發布的資本協定第三版(Basel III)，下列敘述何者錯誤?","options":[{"option":"除了法定的資本計提額，另外要求增訂「緩衝資本 2.5%」","answer":false},{"option":"提高「普通股權益資本的比率」由 2013 年起逐步調高至 2015 年的 4.5%","answer":false},{"option":"為防範景氣循環帶來的衝擊，設計了「額外緩衝資本」為 0~2.5%，建議各國政府自行決定","answer":false},{"option":"增訂長期的淨穩定資金率(Net Stable Funding Ratio)，該比率在推動初期以「大於或等於 120%」作為門檻","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"034","type":"single","question":"有關巴塞爾資本協定第三版(Basel III)增訂之流動性風險指標，下列敘述何者錯誤?","options":[{"option":"流動性覆蓋率係指高品資的流動資產除以 30 天期之凈現金流出","answer":false},{"option":"流動性覆蓋率反應在監理機關嚴峻的流動性需求下處分資產換取現金的能力","answer":false},{"option":"淨穩定資金率係指法定穩定資金除以可取得的穩定資金","answer":true},{"option":"淨穩定資金率強調用來支應資產和業務活動的資金，至少須一定比率來自於穩定的負債","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"035","type":"single","question":"臺灣「金融控股公司合併資本適足性管理辦法」要求金融控股公司之子公司，應符合各業別資本適足性之相關規 範，整個集團的資本適足率則不得低於下列何者?","options":[{"option":"100%","answer":true},{"option":"150%","answer":false},{"option":"200%","answer":false},{"option":"250%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"036","type":"single","question":"信用風險報告與監督成果，能暢行無阻地傳達至高階主管，屬於何種決策程序?","options":[{"option":"從上而下","answer":false},{"option":"由下往上","answer":true},{"option":"垂直溝通程序","answer":false},{"option":"平行協調程序","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"037","type":"single","question":"已知 A 銀行之總資產為 6,000 億元和淨值為 800 億元，下列敘述何者正確?","options":[{"option":"A 銀行對同一自然人之授信總餘額不得超過 30 億元","answer":false},{"option":"A 銀行對同一自然人之無擔保授信總餘額不得超過 8 億元","answer":true},{"option":"A 銀行對同一法人之授信總餘額不得超過 100 億元","answer":false},{"option":"A 銀行對同一法人之無擔保授信總餘額不得超過 80 億元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"038","type":"single","question":"有關表外業務之信用風險，分為衍生性與非衍生性兩類，其中衍生性業務不包括下列何者?","options":[{"option":"股票(Stock)","answer":true},{"option":"期貨(Futures)","answer":false},{"option":"選擇權(Option)","answer":false},{"option":"金融交換(Swap)","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"039","type":"single","question":"銀行發行票券或債券商品，迄今仍流通在外的餘額，實務上係稱為下列何者?","options":[{"option":"買入票券或債券","answer":false},{"option":"金融資產","answer":false},{"option":"金融負債","answer":true},{"option":"長部位","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"040","type":"single","question":"下列哪項指標不是市場風險的衡量指標?","options":[{"option":"利率敏感性係數","answer":false},{"option":"匯率敏感性係數","answer":false},{"option":"利率波動的敏感性係數","answer":false},{"option":"信用轉換係數","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"041","type":"single","question":"甲公司該年度相關財務數字如下:營業收入 166 佰萬元、營業成本 92 佰萬元、營業外收入 5 佰萬元、期初應收帳款淨額 13 佰萬元、期末應收帳款淨額 28 佰萬元，請計算其應收帳款週轉率?","options":[{"option":"6.1","answer":false},{"option":"8.1","answer":true},{"option":"10.1","answer":false},{"option":"13.1","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"042","type":"single","question":"甲公司該年度稅後淨利為 7 億元，所得稅稅率為 17%，股東權益為 50 億元，請問甲公司之淨值純益率為多少?","options":[{"option":"11.97%","answer":false},{"option":"16.87%","answer":true},{"option":"17.21%","answer":false},{"option":"18.00%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"043","type":"single","question":"依據主管機關規定，債務人於全體金融機構之無擔保債務歸戶後之總餘額除以平均月收入，不宜超過多少倍數?","options":[{"option":"16 倍","answer":false},{"option":"18 倍","answer":false},{"option":"20 倍","answer":false},{"option":"22 倍","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"044","type":"single","question":"有關「金融機構合併法」與「金融控股公司法」，下列敘述何者錯誤?","options":[{"option":"「金融機構合併法」旨在規範金融同業的合併","answer":false},{"option":"「金融控股公司法」旨在規範金融「異業」的合併","answer":false},{"option":"金控公司可為各金融子公司的一人股東，排除公司法對公開發行公司「股東須在 7 人以上」的規定","answer":false},{"option":"要成為金控公司的「銀行、證券及保險子公司」，持股須在 20%以上，或擁有三分之一以上董事席次","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"045","type":"single","question":"票券金融公司資本適足率低於 6%者，主管機關可採行下列哪些措施?A.解除負責人職務 B.命令取得或處分特定 資產，應先經主管機關核准 C.命令處分特定資產 D.命令對負責人之報酬予以降低","options":[{"option":"僅 A","answer":false},{"option":"僅 A、D","answer":false},{"option":"僅 B、C、D","answer":false},{"option":"A、B、C、D","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"046","type":"single","question":"假設常態情況的容忍水準為 1%，殖利率標準差為 0.5%，β為敏感性係數為 0.5，下列敘述何者正確?","options":[{"option":"VaR=0-2.325×1×0.005","answer":false},{"option":"VaR=0-2.325×1×0.01","answer":false},{"option":"VaR=0-2.325×0.5×0.01","answer":false},{"option":"VaR=0-2.325×0.5×0.005","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"047","type":"single","question":"重新訂價的缺口又稱「資金缺口」，有關資金缺口的敘述，下列何者錯誤?","options":[{"option":"是某天期的敏感性資產與敏感性負債相減而得","answer":false},{"option":"敏感性資產除以敏感性負債大於0時，稱為「正」資金缺口","answer":true},{"option":"利率由高往低下滑時，適合採用「負」資金缺口策略","answer":false},{"option":"利率處於最高點或低谷時，適合採用「零」資金缺口策略","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"048","type":"single","question":"A 銀行依據甲集團企業之信用評等核定風險限額為新台幣(以下同)100 億元，目前使用率 70%，考量其舉債能 力變差，調降限額至 80 億元，則剩餘可動用額度為多少元?","options":[{"option":"10 億元","answer":true},{"option":"20 億元","answer":false},{"option":"30 億元","answer":false},{"option":"80 億元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"049","type":"single","question":"企業為改善財務結構，董事會同意以現金出售固定資產，實現處分資產之資本利得，其財務結構將有下列何種變 化?","options":[{"option":"存貨比率下降且流動比率下降","answer":false},{"option":"負債比率下降且速動比率上升","answer":true},{"option":"應收帳款週轉率上升且速動比率下降","answer":false},{"option":"負債比率上升且流動比率上升","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"050","type":"single","question":"根據銀行法及金融控股公司法，銀行對利害關係人之授信風險限額，下列敘述何者正確?","options":[{"option":"對同一授信客戶之每筆或累計擔保授信金額達新台幣 1 億元以上或淨值 1%者，其條件不得優於其他同類授信對象","answer":true},{"option":"對同一授信客戶之每筆或累計擔保授信金額達新台幣 2 億元以上或淨值 2%者，其條件不得優於其他同類授信對象","answer":false},{"option":"對同一授信客戶之每筆或累計擔保授信金額達新台幣 3 億元以上或淨值 3%者，其條件不得優於其他同類授信對象","answer":false},{"option":"對同一授信客戶之每筆或累計擔保授信金額達新台幣 4 億元以上或淨值 4%者，其條件不得優於其他同類授信對象","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"051","type":"single","question":"關於保險公司申請從事衍生性金融商品交易之資格，請問其資本適足率至少須達多少以上?","options":[{"option":"150%","answer":false},{"option":"200%","answer":false},{"option":"250%","answer":true},{"option":"300%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"052","type":"single","question":"銀行的交易對手發現，衍生性交易明顯不利於自己時，可能選擇「不履約」，係稱為何種風險?","options":[{"option":"交割日風險","answer":false},{"option":"交割日之前的風險","answer":true},{"option":"直接放款風險","answer":false},{"option":"間接放款風險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"053","type":"single","question":"自民國 108 年起，銀行的資本適足率不得低於多少?","options":[{"option":"8%","answer":false},{"option":"9%","answer":false},{"option":"10%","answer":false},{"option":"10.50%","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"054","type":"single","question":"甲公司該年度相關財務數字如下:銷貨收入 7,500 萬元、銷貨毛利 2,800 萬元、營業費用 2,200 萬元、流動資產 700 萬元、流動負債 220 萬元、利息費用 150 萬元、長期資產淨額 800 萬元，請計算其利息保障倍數?","options":[{"option":"4.0","answer":true},{"option":"5.1","answer":false},{"option":"6.3","answer":false},{"option":"8.8","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"055","type":"single","question":"假設「幸福滿屋」之目前房屋市場價值為 1,000 萬元，已向甲銀行貸款 700 萬元，甲銀行乃該屋之第一胎房貸銀 行，並設定該屋之可貸金額為房屋價值的 75%，並依可貸金額的 1.2 倍設定質權。若「幸福滿屋」屋主向乙銀行 提出二胎房貸申請，若乙銀行對風險容忍程度在第一順位質權設定的 20%，請問「幸福滿屋」可向乙銀行申請之 二胎房貸金額上限為多少?","options":[{"option":"700 萬元","answer":false},{"option":"900 萬元","answer":false},{"option":"200 萬元","answer":false},{"option":"180 萬元","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"056","type":"single","question":"商業銀行會衍生信用風險的金融業務包括，表內的企業金融業務與消費金融業務及表外的衍生性和非衍生性業務。下列何者不屬於表外非衍生性業務?","options":[{"option":"選擇權","answer":true},{"option":"擔保信用狀","answer":false},{"option":"未動用額度的「承諾協議書」","answer":false},{"option":"循環式包銷融資","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"057","type":"single","question":"原來為 10,000 元的債券，敏感性係數為 5 時，殖利率上升 1 個基本點(Basis Point)，試問此時的債券價格應為多少 元?","options":[{"option":"9,950 元","answer":false},{"option":"9,500 元","answer":false},{"option":"9,995 元","answer":true},{"option":"500 元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"058","type":"single","question":"有關銀行的放款對存款之比率(簡稱存放比率)，下列敘述何者錯誤?","options":[{"option":"存放比率愈高，意味銀行的流動性愈低","answer":false},{"option":"存放比率愈高，意味銀行的流動能力愈強","answer":true},{"option":"存放比率愈高，意味銀行的流動性風險愈大","answer":false},{"option":"銀行仍以存放款業務為主，存放比率仍具相當參考價值","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"059","type":"single","question":"銀行之流動性風險與利率風險管理的監督指標，下列敘述何者錯誤?","options":[{"option":"存款準備與流動準備，係與利率風險有關的準備部位","answer":true},{"option":"存款準備與流動準備，係與流動性風險有關的準備部位","answer":false},{"option":"利率風險以資產負債的「利率敏感性和非敏感性」為基準","answer":false},{"option":"流動性風險以現金流入與流出相減的「淨現金流量」為基礎","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第六屆","sn":"060","type":"single","question":"依據「金融機構存款及其他各種負債準備金調整及查核辦法」銀行應提存準備金之存款負債範圍，不包括下列何者?","options":[{"option":"支票存款","answer":false},{"option":"活期存款","answer":false},{"option":"定期存款","answer":false},{"option":"庫存現金","answer":true}],"remark":""}